\section{Wstęp teoretyczny}
Istnieje wiele operacji i algorytmów umożliwiających modyfikację obrazu
cyfrowego pozwalając na uzyskanie pożądanego efektu. Wykorzystane w tym zadaniu operacje
charakteryzują się prostotą i stanowią łagodne wprowadzenie w tematykę analizy i
obróbki obrazów.

\subsection{Pojęcia}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Piksel} -- Atomowy element obrazu wyświetlanego na ekranie lub
    innych urządzeniach przetwarzania obrazu. Zazwyczaj bardzo mały kwadrat.
    Jeden z istotnych parametrów charakteryzujących obraz.
  \item \textbf{Szum} -- Losowe zmiany jasności lub koloru pikseli. Zazwyczaj
    stanowią efekt nieporządany zanieczyszczając obraz. Jeśli wywołany z
    premedytacją -- szum \textbf{sztuczny}.
  \item \textbf{Obraz ostry} -- Obraz charakteryzujący się wysoką ilością
    szczegółów, posiadający gwałtowne (nierozmyte) przejścia między kolorami
    pikseli.
  \item \textbf{Obraz słaby (nieostry)} -- Obraz posiadający miejsca pozbawione
    detali, rozmyte kolory, pozbawiony wykrywalnych krawędzi znajdujących się na
    nim obiektów.
  \item \textbf{Wstępne przetwarzanie obrazu} -- Bazowe operacje możliwe do
    przeprowadzenia na obrazie w celu jego usprawnienia bez głębszej analizy czy
    dostosowywania operacji do jego konkretnej zawartości.
  \item \textbf{Projekcja} -- Rzutowanie trójwymiarowego obiektu na płaszczyznę.
  \item \textbf{Histogram obrazu} -- Graficzna reprezentacja rozkładu tonalnego
    dla obrazu
\end{itemize}

\newpage
\section{Cel}
Celem tego zadania było zapoznanie się z fundamentalnymi operacjami wykonywanymi
na obrazach cyfrowych. W tym celu wykorzystane zostały trzy poniższe obrazy.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{1.jpg}
  \caption{Most}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{2.jpg}
  \caption{Kwiaty}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{3.jpg}
  \caption{Piłki}
\end{figure}

